// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "O coronelismo, fenômeno político da Primeira República (1889-1930), tinha como uma de suas principais características o controle do voto, o que limitava, portanto, o exercício da cidadania. Nesse período, esta prática estava vinculada a uma estrutura social:",
    answer: "agrária, marcada pela concentração da terra e do poder político local e regional.",
    options: [
      "tradicional, com a manutenção da escravidão nos engenhos como forma produtiva típica.",
      "igualitária, com um nível satisfatório de distribuição da renda.",
      "agrária, marcada pela concentração da terra e do poder político local e regional.",
      "ditatorial, perturbada por um constante clima de opressão mantido pelo exército e polícia."
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: " 'Sentimos que toda satisfação de nossos desejos advinda do mundo assemelha-se à esmola que mantém hoje o mendigo vivo, porém prolonga amanhã a sua fome. A resignação, ao contrário, assemelha-se à fortuna herdada: livra o herdeiro para sempre de todas as preocupações'. O trecho destaca uma ideia remanescente de uma tradição filosófica ocidental, segundo a qual a felicidade se mostra indissociavelmente ligada à",
    answer: "administração da independência interior.",
    options: [
      "busca de prazeres efêmeros.",
      "a consagração de relacionamentos afetivos",
      "administração da independência interior.",
      " consagração de relacionamentos afetivos"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Os seres vivos são, atualmente, divididos em cinco Reinos. Essa divisão baseia-se, principalmente, na organização celular e no tipo de nutrição dos organismos. Assinale a alternativa que mostra corretamente como são considerados os organismos pertencentes ao Reino Animalia.",
    answer: "eucarióticos, multicelulares e heterotróficos.",
    options: [
      "eucarióticos, multicelulares e heterotróficos.",
      "procarióticos, multicelulares e heterotróficos.",
      "procarióticos, unicelulares e heterotróficos.",
      "eucarióticos, multicelulares e autotróficos."
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "O campo magnético medido em um ponto P próximo de um condutor longo retilíneo no qual circula uma corrente constante, terá o seu valor quadruplicado quando:",
    answer: "a corrente for duplicada e a distância reduzida à metade.",
    options: [
      "a corrente for quadruplicada e a distância ao condutor também.",
      "a corrente e a distância forem reduzidas à metade dos seus valores iniciais.",
      "a corrente for duplicada e a distância ficar inalterada.",
      "a corrente for duplicada e a distância reduzida à metade."
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "No século XIX, o preço mais alto dos terrenos situados no centro das cidades é causa da espacialização dos bairros e de sua diferenciação social. Muitas pessoas, que não têm meios de pagar os altos aluguéis dos bairros elegantes, são progressivamente rejeitadas para a periferia, como os subúrbios e os bairros mais afastados. Uma consequência geográfica do processo socioespacial descrito no texto é a",
    answer: "ampliação do tempo de deslocamento diário da população.",
    options: [
      "aceleração do processo conhecido como cercamento.",
      "ampliação do tempo de deslocamento diário da população.",
      "criação de condomínios fechados de moradia.",
      "contenção da ocupação de espaços sem infraestrutura satisfatória."
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "A felicidade é, portanto, a melhor, a mais nobre e a coisa mais aprazível do mundo, e esses atributos não devem estar separados como na inscrição existente em Delfos “das coisas, a mais nobre é mais justa, e a melhor é a saúde; porém a mais doce é ter o que amamos”. Todos estes atributos estão presentes nas mais excelentes atividades, e entre essas a melhor, nós a identificamos como felicidade. Ao reconhecer na felicidade a reunião dos mais excelentes atributos, Aristóteles a identifica como",
    answer: "finalidade das ações e condutas humanas.",
    options: [
      "conhecimento de verdades imutáveis e perfeitas.",
      "expressão do sucesso individual e reconhecimento público.",
      "finalidade das ações e condutas humanas.",
      "plenitude espiritual e ascese pessoal."
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Ao escutar a notícia de que um filme recém-lançado arrecadou, no primeiro mês de lançamento, R$ 1,35 bilhão em bilheteria, um estudante escreveu corretamente o número que representa essa quantia, com todos os seus algarismos. O número escrito pelo estudante foi",
    answer: "1 350 000 000,00",
    options: [
      "135 000,00.",
      "1 350 000,00.",
      "135 000 000,00.",
      "1 350 000 000,00"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "A polinização, que viabiliza o transporte do grão de pólen de uma planta até o estigma de outra, pode ser realizada biótica ou abioticamente. Nos processos abióticos, as plantas dependem de fatores como o vento e a água. A estratégia evolutiva que resulta em polinização mais eficiente quando esta depende do vento é o(a):",
    answer: "aumento do número de estames.",
    options: [
      "aumento do número de estames.",
      "alongamento do ovário.",
      "intensificação da cor das pétalas.",
      "diminuição do cálice."
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Os países industriais adotaram uma concepção diferente das relações familiares e do lugar da fecundidade na vida familiar e social. A preocupação de garantir uma transmissão integral das vantagens econômicas e sociais adquiridas tem como resultado uma ação voluntária de limitação do número de nascimentos.Em meados do século XX, o fenômeno social descrito contribuiu para o processo europeu de",
    answer: "conclusão da transição demográfica.",
    options: [
      "elevação do crescimento vegetativo..",
      "estabilização da pirâmide etária.",
      "contenção da entrada de imigrantes.",
      "conclusão da transição demográfica."
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Os países industriais adotaram uma concepção diferente das relações familiares e do lugar da fecundidade na vida familiar e social. A preocupação de garantir uma transmissão integral das vantagens econômicas e sociais adquiridas tem como resultado uma ação voluntária de limitação do número de nascimentos.Em meados do século XX, o fenômeno social descrito contribuiu para o processo europeu de",
    answer: "conclusão da transição demográfica.",
    options: [
      "elevação do crescimento vegetativo.",
      "estabilização da pirâmide etária.",
      "contenção da entrada de imigrantes.",
      "conclusão da transição demográfica."
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "Art. 231. São reconhecidos aos índios sua organização social, costumes, línguas, crenças e tradições, e os direitos originários sobre as terras que tradicionalmente ocupam, competindo à União demarcá-las, proteger e fazer respeitar todos os seus bens. A persistência das reivindicações relativas à aplicação desse preceito normativo tem em vista a vinculação histórica fundamental entre",
    answer: "espaço e sobrevivência cultural.",
    options: [
      "progresso e educação ambiental.",
      "espaço e sobrevivência cultural.",
      "bem-estar e modernização econômica.",
      "etnia e miscigenação racial."
    ]
  },
   
];